1.
Q: 軟體工程師最常說的謊言有哪些？
A: //TODO

2.
Q: 在GitHub上保持365天全綠是怎樣的一種體驗？
A: 曾經保持過200多天全綠，但是冷落了女朋友之後，一直綠到現在

3.
Q: 如何反駁「工程師離開電腦之後就是個廢物」的這個說法？
A: 不不不，很多工程師在電腦前面也是廢物

4.
Q: 寫程式的樂趣是什麼？
A: 人類的成就感來自於兩樣東西，創造與毀滅

5.
Q: 祈求程式不會有bug該拜什麼神
A: 拜雍正，專治八阿哥

6.
Q: 為什麼工程師無論到哪都要背著電腦包，即便裡面根本沒裝電腦？
A: 因為他們沒有別的包包

7.
Q: 為什麼工程師的女友或老婆顏值都普遍高於男方許多？還是說工程師在婚戀市場上算是超優質股？
A: 工程師的老婆顏值高這件事我是相信的，因為隨便問十個工程師他女朋友是誰，九個會說新垣結衣

8.
Q: 為什麼一個男業務(30歲)會約我一個工程師(24歲)去園區的星巴克？
A: 根據哥多年的經驗，他應該是有個超屌的idea只差工程師去實現了

9.
Q: 工程師女生怎麼幫工程師男友慶生？
A: 告訴他，我的API已經準備好了

10.
Q: 身為工程師，如何在工作之後還能找到女朋友？
A: 原PO當了這麼久的工程師，還能喜歡女孩子已經難得可貴了...

11.
Q: 從工程師轉行去開炸雞店需要做哪些準備？有哪些優勢跟劣勢？
A: 你看，你連開炸雞的優勢劣勢在哪裡都不知道，所以，你還是需要一個PM

12.
Q: 為什麼工程師的年薪都那麼高？
A: 時薪又不高

13.
Q: 單身工程師解掉一個技術難題之後沒有女生可以炫耀或誇一下自己怎麼辦？
A: 現在你明白了吧，為什麼這麼多工程師要寫技術部落格

14.
Q: 身為IT從業人員，你覺得有什麼工具大大提高了工作效率？
A: 單身

15.
Q: 同事說自己的C++能力是世界第一，怎麼樣可以讓他意識到自己沒那麼厲害？
A: 實不相瞞，我也不是省油的燈：我的C++實力世界第0

16.
Q: iPhone處理器的性能按照現在每年翻倍的速度，是不是很快就會追上甚至超過桌上型電腦的處理器了？
A: 小時候我總覺得再過兩年就能跟我哥哥一樣大了

17.
Q: 有哪些反人類的科技發明或設計？
A: 電腦無法上網，診斷之後它告訴我要連網解決

18.
Q: 為什麼沒有出現無人機自毀式攻擊武器呢？恐怖份子用過嗎？
A: 你是說導彈嗎

19.
Q: 為什麼很多人都買筆電來打電動，而不是買性能更好的桌機？
A: 因為買不起房子...

20.
Q: 第一次聽好的耳機對你帶來的震撼有多大？
A: 第一次聽好的耳機不會為人帶來多大的震撼，但是當換回普通耳機的時候，震撼就來了

21.
Q: Chrome真的很耗電嗎？
A: 不會，我現在就在用Chrome，用到現在這麼久，筆電還有50%的電量！我估ㄐ

22.
Q: 家裡所有產品都用蘋果的產品是怎樣的感覺？
A: 來個電話全家都響了

23.
Q: 你為什麼要買行動硬碟？
A: 條件好了也要給自己的女人們住舒適點

24.
Q: 如何用iPad遙控PC關機？
A: 瞄準電源鍵然後丟過去

25.
Q: 有哪些垃圾手機app?
A: 簡訊過濾app！過濾之後告訴你它過濾了一則垃圾簡訊，我相信99%的人會再點進去看一下被過濾的簡訊

26.
Q: 電腦世界中有哪些經典的謠言？
A: 我已閱讀並同意該條款

27.
Q: 在飛機上遇到馬雲該怎麼聊天？
A: Hello Jack, my name is Jackson.

28.
Q: 如何理解馬雲說的「把地主殺了，不等於你能富起來」這句話？
A: 他的意思是「別殺我」
